---
layout: post
title: Thinkpad x250
date: 2020-11-20 15:23:22
last_modified_at: 2020-11-20 15:23:22
categories: life
---

![](https://ucarecdn.com/466fe2e2-d030-4421-841e-18249ae30a07/-/format/auto/-/quality/lightest/)

之前一直有想法想弄一台完全只有 Linux 系统的电脑，折腾过双系统，但厌烦了两个系统之间不停切换。刚好发现双十一来了，然后就来个大海淘行动！结果挺满足，花了1400rmb 买了台二手的 Thinkpad x250，i5，8GB ram，可拔插内存（忽然觉得还是老款机良心啊QAQ）,256GB SSD, 双电池，3.5耳机孔，网线口，VGA接口和minidp，以后 ppt 不用带转接口了!，不得不感叹以前的机子配置真丰富，看了看旁边插着扩展接口的 macbook 😥。

机子9成新，键盘q 键有些脱落，但键盘手感好像不太好，不知道是x系列更新了键盘还是二手商家换了键盘 😂，日后升级打算换了整个键盘和内存，x250内部居然还有m.2 ssd 槽，这是一个惊喜！

机身整个手感很棒，不过上网搜了搜好像不能单手持机子一侧？说是因为板底比较薄，容易弯曲造成内存挤压导致屏幕花，但也有人尝试在底盖加一层薄铁片，能防止整个问题。不过目前我是没有这个问题...

![](https://ucarecdn.com/0a6611dc-028e-436d-b3e8-e47f5acd3dd1/-/format/auto/-/quality/smart/)

![](https://ucarecdn.com/f38e01dc-950e-406a-982b-8d53910ac0e6/-/format/auto/-/quality/lightest/)

现在这笔记本在运行着 Archlab ，这个 distro 的最大特点是有个很有客制精神的 installer,像菜市场一样随便挑你喜欢的组成你的linux。Archlab 在ui 颜色搭配上很符合我胃口，所以不需要大改，我只是把原本用 tiny2  改为 poly bar ，然后搭载bspwm ，在之前使用过 i3 wm 和 dwm，dwm默认键位个人觉得有点奇怪，联想不到记忆点。i3 在配置上很方便，配置语法也简单，tab 和 stack 的窗口管理是 i3 的特点，用起来也很好，唯一不方便是,在进行横竖分割窗口时，需要先按指定键，决定方向然后才再打开软件。在这方面我还是觉得 dynamic 比较好，因为我的使用环境很简单，一块外接24寸显示屏，在日常最多在同一屏幕显示三个窗口，不够切换窗口便可，所以用 bspwm不需要考虑软件展开方向，直接打开软件，bspwm自动排版，很方便。

目前我还是个 linux 新手，希望我与这位新伙伴合作愉快！😊

